薩巴列達：足球欠美斯一座國家隊獎盃

前阿根廷國腳薩巴列達（Pablo Zabaleta）曾效力愛斯賓奴、曼城等球會，35歲的他剛剛宣佈退役。他的職業生涯長達20年，參加過3屆世界盃，還以隊長身份拿到過世青賽冠軍。薩巴列達與美斯（Lionel Messi）也結下了深厚的友誼。

在談到和美斯並肩作戰的經歷時，薩巴列達表示：「我和他在國青隊就一起踢球了，我們拿到了南美杯冠軍，世青賽冠軍，還獲得了奧運會金牌。我們未能獲得成年賽事的冠軍，但這一代球員這些年來已經竭盡全力。當然，讓你登上巔峰的是一個冠軍獎盃。連續3次參加決賽，我們都與獎盃擦肩而過。12碼中了魔咒一樣，對德國則是加時賽失利。我們缺少那種運氣。」

薩巴列達對美斯稱讚有加：「自從列卡特將他調入一隊後，他在足球層面的進步就是精彩奪目的。他是這一代球員的榜首，是歷史上最好的球員。」

薩巴列達還表示，足球欠美斯一個國家隊獎盃。「足球欠美斯一個國家隊的獎盃，個人層面他會進入聖殿，這是他的願望。不過（沒有獎盃）不會改變他是歷史最好球員的現實。他依然是最好的，當然我希望能看到他在國家隊拿到獎盃。」

今年美洲杯做比佢囉

美洲杯特登連打2年都攞唔到就算鳩數啦

轉國籍算啦

希古恩欠美斯一座國家隊獎杯

講到好似足球界封殺佢唔俾佢踢咁
你自己廢閪拎唔到杯又賴人

想笑撚死人咩， 次次自己送隻杯比人

年年都做

球王係咁
人地係唔夠實力贏盃
球王係唔夠盃去證明實力